---
title: >-
    شمارهٔ ۵۰۰
---
# شمارهٔ ۵۰۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فلک انجام کاروبار ما داند چه خواهد شد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر دانه نداند، آسیا داند چه خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خزانی هست در دنبال هر فصل بهاری را</p></div>
<div class="m2"><p>درین گلشن همین برگ حنا داند چه خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دلم را جز پریشانی نصیبی نیست در عالم</p></div>
<div class="m2"><p>به این طالع، گرفتم کیمیا داند، چه خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنین کز روی بی مهری و بی پروایی ای بدخو</p></div>
<div class="m2"><p>تو حالم را نمی دانی، خدا داند چه خواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تغافل می کند بر من سلیم از ذوق می میرم</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چشمش نگاه آشنا داند چه خواهد شد</p></div></div>